覺得宇宙外有冇另一個文明/生物

有就正
無就負

大到咁 其實點會無

每次睇呢條片就好治癒

有冇第二個連登
有冇第二個咁on9嘅post

有咩偉論發表下呀ching

其實有咩咁ON9
都係開個POST引人入黎討論下超自然姐

等你開post

認真討論：
有年喺屯門一個黃昏近天黑時份，我喺菠蘿山山頂位置見到九徑山方向上空有架「疑似UFO」。
開頭都無乜點理佢，因為本來以為飛機而已，但見盞燈hold喺度無郁成2-3分鐘，所以我先留意佢嘅動態。當我留意多陣先見到慢慢咁向屯門碼頭方向飛，然後飛大約20-30cm距離嘅「畫面」（對比返應該有數百米或一公里距離），以90度以上轉彎一兩秒向青山方向消失

嗰刻嘅奇異，我已相信宇宙唔止得人類

邊有咁多生命吖on9 人類根本就係宇宙最牛b 嘅生物

其實我係只係被高維度生命控制既遊戲角色

邊忽超自然

屯門附近咁近機場
會唔會係非民航客機以外的人造飛行物體

外星人唔算超自然
外星人造訪及干擾地球人論就真係超自然了

一兩秒高速消失，我諗你我所認知嘅知識，地球上未有呢個科技

已知直徑10^30毫米，體積10^90立方毫米

入左雲層或霧或者你睇唔到姐

已知宇宙直徑10^30毫米，
已知宇宙體積10^90立方毫米

大得好厲害

屌你呃正皮嘅

信有外星生物，但唔信班陰謀論撚既外星人故事。

補充：近乎萬里無雲嘅天空
雖然只見個一次呢個畫面，所以我都係用「疑似UFO」

會唔會係薄雲／薄霧

就算可觀測冇
可能我地以外有另一個地方
有班契弟就當睇漫畫咁睇住我地

如果信大爆炸, 咁成個宇宙都係由類似物質爆出黎
點會無第二個地方撞到地球差唔多既物質
然後時間岩返, 溫度夠, 已經有另一個類似地球

之前有YOUTUBE 片講過, 就算有高智慧生物行到光速, 佢地成個文明結束果日都好難搵到對方另一個文明

唔會，因為當日天氣真係太好，而我又喺高處，無任何遮擋嘅建築物或山

網上有第二個討論區
但冇第二個連登

所以信
宇宙有其他生命和文明
但地球外冇人類
甚至可能冇以碳水細胞為基礎的生命

隱形戰機？

講笑
隱形戰機反雷達偵測
但未做到反可見光

好奇想知點計和點模擬出黎

應該無
唔係應該地球比人侵佔左好耐

阿GEM算唔算

單係銀河系，己經有4000億個太陽系
外星人有需要侵略別的星球？
仲有地球環境未必岩佢哋生存

人類點知其他動物無文明/智慧？
話唔定蟑螂有蟑螂文明

只可以話未搵到
有定無係未知

咁如果要主觀覺唔覺得，咁無咩好講

侵略從來唔係只為左需要
而侵佔得愈長擴闊版土既速度愈快
地球係銀河系唔係算早形成嗰批
所以有應該已經侵略左我地
適合生存係科技既問題姐

我覺得應該類似哥布林殺手嗰種世界

問題係
可觀察宇宙有二萬億個銀河系
銀河系己經有四千億個太陽系
而地球只係太陽系眾多行星之一

點解要擴張呢？
當年俄國覺得自己土地太多
都唔介意俾少少錢將alaska讓俾美國

痴線
首先人地係咪同你一樣諗法都成問題，又要有共識
又當諗法一樣
受限喺資源同政治問題已經未必可以進行侵略啦
最後先係科技
你咪係咁想像到外星一定高科技啦
調返轉人地外星人咪一樣當地球人係外星人
咁我地係咪又一定侵略人地啊??

根本宇宙有幾大都未知，而家只係知道可觀察宇宙，可以呢個可觀察宇宙等於一棟係地球，再有勁多個唔同宇宙，愈諗愈寒

如果係人類侵略國土
你會想像打同類
但以外星人既角度只係開拓土地
將土地變成適合佢地既用途
好似人類工業化會有一大堆原本住係度既生物生存唔到咁

科技上面人類一定係遲起跑
但我認同有另一個可能性係星球既資源係無可能支持到可以去其他星球
咁調返轉人類都無咩可能可以見到其他文明

宇宙有幾細都一樣
一個人有10萬億細胞和30萬億的細菌與微生物在體內
細胞內有過萬億的分子和原子
然後原子又可拆成核子和電子
核子又拆成質子和中子
質子中子又拆成夸克

都話太大冇必要開發
用人類思維
人類都有設郊野公園和海岸公園保護地
唔會開發佢地

另一邊文明d人都係度講緊呢個話題

我都答你唔到外觀，因佢盞燈都幾光
開頭我以爲係一架飛機正面我嘅方向飛埋嚟，所以會造成有種現像盞燈唔郁。
之後慢慢向碼頭方向飛，當時盞燈都係好光，所以都係留意唔到是咪飛機，然後90度以上急轉高速向青山方向飛就消失。
嗰一刻我呆咗幾秒，然後望住個天不斷搵返出嚟，但已無任何蹤影，我諗地球上無任何科技可以做到

有無睇三體

1.該文明發展度低 對我們沒威脅
2.該文明發展度 低但有機會爆炸性發展 未來有威脅
3.該文明發展度較我們為高 有威脅

黑暗森林定理最後發展一定係消滅對方

人類連殖民月球
登陸火星
派無人機去另一個太陽系
的能力都無

一定係classify做零威脅

肯定有

宇宙咁大點會剩係得地球先有智慧生物

就算真係得地球有文明既話，咁咪更加證明到我地係另一種維度生物所創造既生物

所以點睇都有

不過人類有戰鬥暴力的基因

不過除非人類發展都可以殖民另一個太陽系
否則外星人都唔會睇我們上眼
應該無意攻擊我們

唔好話生物
淨係宇宙都令我覺得好不可思議

無人知未來發展係點
己經係一個風險

可能未來ai引發科技爆炸性發展，比著你係另一文明 最安全做法係消滅對方

人類的 Ai 在外星人眼中都可能太落後了
而且ai 的暴力程度還不及人類自身
除非人類殖民到另一個太陽系
否則睇唔到外星人覺得人類有威脅
現在連簡單登陸火星都未得

有無聽過放虎歸山、養虎為患

有冇睇個宇宙文明分類法

第一級：行星文明（能操控整個行星）
第二級：恒星文明（能操控整個太陽系）
第三級：星系文明（能操控整個銀河系）

人類發明到ai好成熟
人工子宮，人工精子，人工卵子
全面體外無痛繁殖技術全面普及
3D列印建造物，3D列印基建，3D列印器官技術普及
自動駕駛汽車，自動翻譯技術勁過兩科語文5**考生，語音輸入準過和快過倉頡，唔駛學外語可國際溝通。

都係一級文明咋

有時諗
外星人睇人類會好似我地美國貧民窟咁
拿拿臨鎖車門開快啲

係都得到佢進化到二級文明先消滅啦
零級文明零威脅性

超自然？

如果進化至二級文明
意味住
人類可以either自我改造，
唔需要靠氧氣，食物，水都可以生存到和繁殖到。
或者可以完全改造一個比地球大幾百倍的星球，
令生物可以生存。

這個比人造子宮，人造精卵子，人工智能更難

人類現在連興建條港珠澳大橋都覺得係超級工程
距一級文明差一千倍
距二級文明差千萬倍

又慢慢變做吹水大會

有人話如果有高智慧外星人想destroy人類
仲話怕人類威脅
但人類未去到發展成二級文明
都無可能比到咩威脅其他宇宙文明

不如你理解為宇宙幾乎無限大，所以有幾乎無限咁多個可能性

宇宙空間嘅膨脹「速度」比光速更快，意味住即使能夠達到光速，都未必可以到達某個距離嘅遙遠星系，甚至係連觀測佢地都做唔到。

道西戰爭

我覺得一定有，雖然有時會睇到有邊啲星球係唔適合比生物居住之類，但我覺得去到太空就唔應該用人類嗰套黎計
利申 乜都唔識 都冇研究

Lm

你諗下個宇宙幾大就會明

只可以唔排除有其他星系物種/文明存在
始終科技仲未發達到搵到實質證據

收檔啦傻系

其實咩係另一個維度 學下野

有神

唔信 甚至唔信宇宙真係咁大 除非我親眼見到

on9 生物根本好難形成 地球係萬中無一

萬中無一？你知唔知宇宙有幾多個星球？ 幾千萬億兆都厭少。

唔係話有個講法
大家既位置講緊係差距唔知幾多億幾多萬光年
就算已知見到出發去搵到果個星球、該星都可能自然毁滅左
又或者係見到既係好多億年前既文明

我覺得人類終極目標應該係向宇宙發展
搞d咩經濟政治都係浪費緊全人類生命

我都試過係海港城望向西環方向見到類似嘅嘢 係好光嘅橙黃光
嗰時望望下天望到面向我特別光嘅嘢，望咗幾秒，啲光就上下上下郁咗幾cm就消失咗。即刻問friend見唔見到 但無人見到
唔敢肯定係飛機定ufo，如果係飛機都唔會熄晒啲燈，點都會有翼燈著。但都見唔到翼燈著嘅光左右飛緊

又呃正皮

有宇宙漿

我信有舊日支配者

如果死咗可以瞬間移動 穿越宇宙時空就爽啦

有

玩我果個好屎

不如探索哂全地球嘅海先上宇宙?

冇課金

信宇宙有另外文明生物,但UFO我就認為有可能係屬於人類既軍事野但係唔小心比平民察覺到,航拍野以前未去到大眾層面,D人見到咪以為係UFO,到今時今日邊個都可以買航拍機,但軍事可能已經發展到再先進D既呢類型既野

我反而覺得海底都隱藏左好多祕密

逼人po

岩啊老鐵

似航拍機

樓豬呃正皮

羨慕你見到ufo
其實ufo可以揀俾你見到，亦可以揀「唔顯示」

但人類呢普遍對啲未知嘅嘢都係有恐懼心
驚未知既嘢
所以死都屈班見過ufo既人係ff/ 癲佬

宇宙外姐係咩意思
宇宙內就已經肯定有超多文明
我地係最落後既文明

菠蘿山同九徑山距離約5-6公里，我畀你用超人雙眼見到架航拍機同盞燈（當時我見到嘅燈光大約似北斗星嘅size同光度），可唔可以做到高速飛行同消失？

如果冇蟲洞 外星人基本上唔會搵到地球 所以如果有外星人 一係好近我地 一係可以做人工蟲洞 好似star wars咁

你唔係覺得成個宇宙咁大 得人類呀嘛
我地其實比塵仲要細 微不足道

其實我哋呢啲經歷，講出嚟會畀人笑 所以咁多年嚟我都無向朋友提起。但就多咗樣，會突然對呢個宇宙好奇

我好耐以前都喺屯門見到

有冇人研究過羅斯威爾事件個護士同外星人對話 可信性有幾高?

呢張圖中間其實幾恐怖

又或者睇死人類未發展到星際旅行已經會自滅所以=無威脅

唔會啊 有d連車都未有
有細過地球+生命跡象既星球
但我都覺得地球算落後喇⋯⋯

完全傾斜晒去科技
人既人品無乜進步過
睇班高官 掌權人就知⋯ 唉

好記得2010年有一日香港閃電閃得最多次
個日仲要好多人影到大欖同其他地方有似ufo既物體
個時真係閃電閃到驚 仲記得玩玩下msn成部電腦跳左
嚇到仆街

所以唔明點解會有人話深海比宇宙恐怖

我都有聽過呀 只要突破唔到光速同其他維度 到極遠既未來銀河系外其他星系會再不能被觀察 終有一日銀河系外有其他星系既事實會被懷疑 又無法證實而成為一個古老神話 傳說 咁諗都幾sad

唔好講太空啦
細菌 病毒 植物 岩石 大氣 海水 有無自己意志 或者有無文明 人都未搞得清
嚴格黎講生物只能同同基生物溝通 人可以理解同樣係碳基生物既貓狗 但當硅基生物出現 你連佢點生存 咩形態 咩語言 你都理解唔到

航拍機熄左燈

我唔想逐個解釋，自己爬文啦

信UFO果啲係on9，如果真係見過，點解佢地唔同人溝通

話時話我老豆細個係身邊玩都話見過UFO
60-70年代未有UFO概念已經講到UFO特徵 唔似睇錯或老吹 講左幾十年

你會唔會同隻馬騮講野

盡頭係咩,去到盡頭會點?

見到樓上咁講，上年我係屯門海邊都見到咁嘅事，係山後面突發爆好大嘅光

有無人知會係乜？

可能真係冇任何生命突破到物理限制
所以就算有外星人，都冇可能搵到我地

科技都唔係特別勁，
只係某幾種科技，如電子通訊科技，
極速崛起。

科技勁起碼要做到自動駕駛汽車全面普及，
3d列印建築物和高樓大廈，
基因改造到人類二百歲以上，
而家班有錢佬都唔可以保證活到八十，
起條港珠澳橋洗成千億，仲要係超級工程，
真係唔算先進。

呢幾十年科技起得快
只不過係因為發明左電和顯微鏡
帶來的連鎖效應

航拍機無左電。

不過可能係戰機熄左燈機會更大。

可觀宇宙唔係盡頭

之前有人用大爆炸理論再推算, 宇宙比我地睇到既大多n 萬億倍

山後面建築群的燈光反射？

我信地球人本身就係外星人做出來

仲有一樣野有冇人諗過
獅子係陸地上好撚勁
鯊魚係海入面又係好撚勁
但如果將兩隻野對調位置就即刻GG
可能外星人真係有高科技飛行器來得到地球
但就唔可以係地球上生活

有生命既機會細
有高等到人類既生命仲細
地球50億年歷史
係要依幾千年先有似樣既高等生物
(當然以前有冇係唔知)

雖然星球數量係恆河級大
但有高等生命而大家都可以係相同時間相遇既機會都係恆河級細

個到應該無咁大嘅建築群， 斷估同埋都冇可能反到咁光啦

科技勁
起碼手機唔駛叉電
或者做到一叉用幾個月/一分鐘叉完電先

華裔學者研鋁電池 一分鐘充滿電

唔好偷換概念啦人就係人有高文明架
馬騮有文明？

算啦，佢唔會明

點解外星人要同人類溝通先？

先決條件係語言相通先

你係咪海皮望向大嶼山方向
係嘅話應該係迪士尼黎

馬騮點會冇文明？
佢地識得群體活動同埋選一隻王出來
同埋認得到你地人類幾時會拎住野食幾時會冇
已經係文明既一種表現

係 我又醒唔起迪士尼

我見到嘅同你一樣光同size，唯獨唔一樣係無左手邊嘅一粒光，只係一粒獨立嘅光源物體可以超出現有地球科技嘅速度
但你張圖似直升機啲fd

唔係已經搵到太空有細菌咩

可能係迪迪尼燈光

同你個位置光源位係飛機上落航線 所以一定係飛機嚟

美國國防部都證實左有UFO la

無咩可能會咁發生
就好似人類發展科技到能夠接觸到鯊魚既時候
人類就已經有足夠既科技同能力去獵殺鯊魚

我見過果個係在觀塘泳池上空 約九年前
果時放學同同學一齊行緊去MTR方向
突然有個好似火箭既野停在半空 大家都見到 個空間好似好似變左紫紫地色咁
但唔知點解再問返冇人見倒過

我就係問緊左邊山後面 另外右邊個粒係要降落嘅飛機

Google蜥蜴人 天龍星人

YES
但係人類未佔據成個大海同埋殺盡所有鯊魚
(同為左食魚翅而殺佢唔同，我講緊既係純粹為左滅絕對方同埋要佔領鯊魚既地盤)

我都遇過差唔多情況

有無人明佢講乜
隻隻字都識 加埋一齊1999

越係深入探討宇宙，就越覺得恐怖，因為人類，甚至地球都只係宇宙入面既一粒砂，人類對宇宙既認知可能只係萬分之一，宇宙仲有無數個銀河系

Sor，原來你問左邊山後面
嗰度係迪迪尼嚟，以前仲放煙花時，經常性都會見到啲煙花

對於佢地黎講，我地先係外星人

淨係地球入面既深海已經有

牛b ？

佢大致意思係生物一定有
但我地人類認同既文明唔會有
因為人類文明發展受我地思想文字所限
應該係咁既意思

你d中二病理論睇到人毛管棟
"侵略從來唔係只為左需要"

人造子宮+人造卵子+人造精子
係咪己經等同可以實現人造人

已知宇宙 10^26米：地球 10^8米 = 10^18倍
地球 10^8米：沙粒 10^-4米 = 10^12倍

地球在宇宙係沙粒都不如

睇完我覺得唔會有其他生物發現地球呢粒咁渺小嘅星

宇宙數以億計既銀河系
一個銀河系有千千萬萬個太陽系
有其他生物/文明都唔出奇
不過佢地要幾多年就可以嚟到我地身處既太陽系
要幾多年先搵到我身處既地球

god knows

每次睇黑超特警組
就會覺得人類以為自己知得好多
其實乜都未知

Kay: A person is smart. People are dumb, panicky dangerous animals and you know it.

1500 years ago everybody knew the Earth was the center of the universe.

500 years ago, everybody knew the Earth was flat,

and 15 minutes ago, you knew that humans were alone on this planet.
Imagine what you‘ll know tomorrow.

現今科技仲有人信有外星人到過地球 可悲到呢

係最傻b

voyager 1 用咗40年先去到我地呢個太陽系既邊緣
呢啲有冇外星文明真係 time will prove everything

幾十年前既科幻片入面好多野都未發明到

有就一定有
唔同維度見唔到姐
可能人地睇到你 你睇唔到人

地球嘅地底，海底人類都未探索到一半
宇宙就真係太遙遠

我相信有
但我覺得一日未用科學等方法100%證實有，都唔可以話一定有

其實我地呢個宇宙係比人操控緊
當遊戲咁玩

有都唔會公開

開始緊錄色能源和可持續發展科技

我以前都唔信有
直到我睇左"一的法則"<高等外星人與人類問答大會
我就絕對相信有外星人

佢D答案係極之合理 亦都有一部份答題係人類尚未能理解
有好多不解之迷可以響入面搵到答案
金字塔邊個整?點整?
復活島石像點黎
人類壽命點樣由900去到<100
亞特蘭提斯 利姆利亞 等等

有都唔公開
世界大亂
宗教/文化/股市

有就一定會有
但我覺得就算有外星生物
或者其他星球有生命體
都未必會好似係睇戲咁
有好多高科技或者高智商
可能只會係好似啲貓狗咁既動物

講真既 我7歲左右果陣真係見撚過ufo
講大話切J

我地相對其他星球既人咪又係外星人
係大家將外星人既科技諗得太先進姐
大家搵唔到大家根本好平常

有興趣可以睇下呢段片

wormhole

文明唔敢講
生命體應該有

單細胞
細菌點會有啲

二來我信時空
有另一個時空嘅自己生活緊

邊有可能冇，人類歷史相對宇宙既壽命近乎0，只係計恐龍都已經叫出現唔同時期既生物喇，宇宙一定有早過我地發展既生命，咩形態唔知啫

How u sure that UFO

強戰世界

屌你當年西班牙人去到美洲見到黑人都唔語言相通啦

你鍾意啦 係啦係啦馬騮同人一樣有文明

果日咁岩入屯門食飯都俾你見到

全世界都用緊外星科技點唔信

你個玩家分分鐘棄左game放你係度擺等有日無聊先繼續玩

UFO就已經係UFO
不能確認為認知範圍內嘅飛行物件就已經係
不明飛行物體

其實係
但係根本冇可能做到以而家既科技

lm

有次露完營行出沙灘見到咁既印係地下

100%有 雖然證實唔到

未有核聚變之前 人類講乜都冇用

成個宇宙入面星球嘅數量係多得好誇張
分分鍾多過成個地球D沙嘅總和
咁多星球 但得地球一粒有生命嘅機率應該接近0

咁又點

一個有生之年唔會接觸到既野可以點討論
有定無任你吹
連八大行星都未搞撚掂晒
講條毛咩

好明顯有溝通過啦
但會唔會同你啲小人物溝通

地外文明/ufo好多人都話目擊過但係未被科學證實，所以係超自然

我覺得討論宇宙有冇另一個文明無乜意義 因為都一定有
討論另一個維度有冇生物會得意啲

係npc 自然生產出黎既附屬品 啲咩世界冠軍 億萬富翁先係遊戲角色

早幾日係粉嶺 見到雲層 有燈圍住一大舊圍 四個角咁打燈 有Pattern , 開頭維持左一分鐘內
係天鵬睇到 落下攞手機 後尾得少少光影
但維期都成8 分鐘up , 問題 呢邊有時 見到大陸個邊有射燈 上雲之類會好似batman個隻咁有光柱 但粉嶺呢邊個天呢次見唔到有地對空咁射上去 （ 因為呢邊有軍營 開頭都有懷疑軍事野）
無驗證過 嘗未證實到係咩一回事 有巴打知就好

岩岩落黎旅行？

另一個時空 既你 唔會係同一形式、形態咁存在
連物質世界都未必係

航拍機無電
戰機熄燈

有軍營多數係軍事野

搞經濟政治係 for internal management
現在就算家庭朋友，都成日有爭拗
更何況國家政治？
向宇宙方向發展
先要條件係搞掂晒人類的內部衝突先
Internet係第一步起點

科學家估家宇宙有最少10^23個太陽系
香港面積1100平方公里
中國960萬平方公里
地球土地面積 1.5 億平方公里
地球面積 5.11 億平均公里

Google
511 million square km in square millimeters
都唔超過10^21
所以宇宙的太陽系數目
已經超過地球上的沙粒總數

點解一定要認為外星人係有血有肉既生物黎
點解一定要認為外星人好似人類咁得80歲命
點解一定認為一定要光速飛行先黎到地球？
蟲洞呢？如果佢地個形態唔係血肉之軀
可以轉化為數據 咁就可以做到時空轉移啦

自由組合原子

科學家通常會用2D同3D黎做比喻

最常聽到既例子應該係螞蟻同人
想像一下螞蟻係一張紙上面移動，若果你將張紙卷起黎做一個圓柱體，隻蟻依然係張紙上面行

係佢既角度黎講，佢係向前行，意識唔到我地既存在

係人既角度黎講，佢（隻蟻）係沿住個圓柱體既面行，一路行都只係原地打圈

所以我地人睇到既面係比果隻螞蟻多一個面，或者你講係多一個維度

咁呢刻你有冇諗過 或者對於比我地高一個維度既生物黎講，我地只係果隻螞蟻，睇唔到佢地，但佢地（神）係見到我地。

Sorry for 19999

如果去到光速，佢地去邊度對佢地來講都只係一瞬間

咁人類係三維嘅生物？

光速行銀河一條直線都180,000年
你仲要成個面積咁去搵

仲有宇宙係澎漲緊, 有好多位光速都追唔到

依個就係我自己諗姐
0維 即係一點
一維空間 當係只係一條線 又可以話係由無限個0維空間組成
二維空間 當係只係一個面積 又可以話係由無限個一維空間組成
三維空間 當係只係一個立體 又可以話由無限個二維空間組成
我自己FF既四維空間, 就係一個由無限個立體組成既
如果要係三維空間見到四維空間,可能就好似 LUCY套戲入面咁
有一架無限速度車就係四維空間 不斷圍住地球行, 但我地望唔到架車
但只要用時間停止器 就會出現返架車
人類係三維生物,如果無四維空間干擾 我地根本就唔會發現四維空間
而所謂既蟲洞 可能就係三維生物進入四維空間既過程
當然 四維空間 係數學上就唔係依個解釋

從幾百光年外觀測，只會睇到當地幾百年前嘅事，點知人地幾百年後科技會發展成點?

黑暗森林，見乜殺乜

以光速飛行，就算地球人過咗一萬年，喺太空船入面都只係過咗一瞬間，詳見相對論 time dilation

ufo本身就係解不明飛行物體，都唔係解外星人飛船，洗咩疑似

我知，怕畀人串先有所補留字眼

人地外星人可能己經找到超光速物質
比成功運用黎觀測我們
光速比音速快十萬倍
外星人可能利用緊快光速千萬倍的物質
監視我們

咁光速裡面既人係咪=無限壽命

可以睇下 1968 年嗰套猿人爭霸戰電影

ship time 係 1972 年，但 earth time 已經係 2673 年

睇黎大家都好有興趣深究呢個問題

同我見到既野 應該一模一樣 但咁岩又係軍營附近
可能老解試新野

一堆人, 就算咩大科學家, 好多都一定話, 外星人一定會侵略地球,

如果有外星文明, 佢地既文明比地球先進, 連低等既地球人都識設立聯合國,
防止衝突發生, 雖然目前地球既聯合國功能發揮未如理想, 但都叫有類似動作去防止

比人類高等既外星文明, 就唔識做呢啲野? 啲咩大科學家, 剩係識話搶資源,
所以要侵略, 如果外星文明已經有哂聯盟, 防止衝突呢

思考比自己更高層次既文明想法時, 要用更高層次既思想, 唔好用人類低端思維模式去思考